[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "두 집합 (A {1, 2, 3 }, B {2, 3, 4, 5 } )에 대하여 (A cap B )는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "{1}",
        "choice2": "{2, 3}",
        "choice3": "{4, 5}",
        "choice4": "{1, 4, 5}",
        "choice5": "{2, 3, 4, 5}",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "((1+i)(1 i) 의 값은? (단, i sqrt{ 1} ) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2i )",
        "choice2": "( i )",
        "choice3": "(i )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "((x+2y)(x^2+xy) )의 전개식에서 (x^2y )의 계수는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(2^{ frac{1}{3}} times 4^{ frac{1}{3}} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{2} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 2^3 sqrt{2} )",
        "choice4": "( 2 sqrt{2} )",
        "choice5": "( 4 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(x )에 대한 이차방정식 (x^2 2ax + 3 0 )이 서로 다른 두 허근을 갖도록 하는 정수 (a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "세 수 (3, 12, a )가 이 순서대로 등비수열을 이룰 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "36",
        "choice3": "48",
        "choice4": "60",
        "choice5": "72",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "유리함수 ( y frac{2x 3}{x 4} )의 그래프에서 점근선의 방정식이 ( x p ), ( y q )일 때, ( p + q )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 함수 (f(x) x^2 1 ), (g(x) sqrt{x + 3} + 1 )에 대하여 ((f circ g)(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "실수 ( x )에 대하여 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. ( p 2x + 4 > 0 ) ( q x geq a ) ( p )가 ( q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 실수 ( a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 4 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "(4 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "( begin{cases} 2x y 5 x^2 2y 6 end{cases} ) 의 해를 ( x alpha, y beta )라 할 때, ( alpha + beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "다음 중 어두운 부분을 나타낸 집합과 같은 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(A cap B^C )",
        "choice2": "((A cap B) cup B^C )",
        "choice3": "((A cap B^C) cup A^C )",
        "choice4": "((A cup B) cap (A cap B)^C )",
        "choice5": "((A B) cup (A^C cap B^C) )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( x )에 대한 다항식 ((kx^3 + 3)(kx^2 4) kx )가 (x + 1 )로 나누어떨어지도록 하는 모든 실수 ( k ) 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(n 4 )일 때, 선분 AB의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{17} )",
        "choice2": "( sqrt{34} )",
        "choice3": "(2 sqrt{17} )",
        "choice4": "(2 sqrt{34} )",
        "choice5": "(4 sqrt{17} )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "두 직선 (OA ), (OB )의 기울기를 각각 (a_n ), (b_n )이라 할 때, [ sum_{n 3}^{20} (a_n + b_n)의 값은? [4점] ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "195",
        "choice2": "199",
        "choice3": "203",
        "choice4": "207",
        "choice5": "211",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면에 원 (x^2 + y^2 10x 0 ) 이 있다. 이 원의 현 중에서 점 A(1, 0)을 지나고 그 길이가 자연수인 현의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "좌표평면에서 중심이 (1, 1)이고 반지름의 길이가 1인 원과 직선 (y mx ;(m>0) )가 두 점 A, B에서 만난다. 두 점 A, B에서 각각 이 원에 접하는 두 직선이 서로 수직이 되도록 하는 모든 실수 (m )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{5}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{7}{2} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 식을 각각 (f(k) ), (g(k) )라 할 때, (f(10) times g(9) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "66",
        "choice2": "68",
        "choice3": "70",
        "choice4": "72",
        "choice5": "74",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "좌표평면에서 두 점 A(4, a), B(2, 1)을 직선 (y x )에 대하여 대칭이동한 점을 각각 A', B'이라 하고, 두 직선 AB, A'B'의 교점을 P라 하자. 두 삼각형 (APA' ), (BPB' )의 넓이의 비가 9 4일 때, (a )의 값은? (단, (a > 4 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(5 )",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "(6 )",
        "choice4": "( frac{13}{2} )",
        "choice5": "(7 )",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( f^{ 1}(a) g(b) )를 만족시키는 두 자연수 ( a, b )의 순서쌍 ( (a, b) )의 개수는? (단, 두 함수의 그래프는 각각 세 선분으로 되어 있다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "이차함수 (f(x) k(x 1)^2 4k + 2 )에 대하여 곡선 (y f(x) )의 꼭짓점을 (A )라 하고, 이 곡선이 (y )축과 만나는 점을 (B )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "점 B의 좌표를 (( alpha, beta) )라 할 때, ( alpha^2 + beta^2 )의 값은? (단, ( alpha > sqrt{2} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( log_{2}16 times log_{3}27 ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "두 점 A(3, 4), B(5, 7)에 대하여 선분 AB를 2 1로 외분하는 점의 좌표가 (a, b)일 때, (a+b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "좌표평면에서 부등식 ((x^2 + y^2 4)(x^2 + y^2 64) leq 0 )이 나타내는 영역의 넓이가 (a pi )일 때, (a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에서 (a_1 + 2a_{10} 34 ), (a_1 a_{10} 14 )일 때, 첫째항부터 제10항까지의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 90
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "곡선 ( y x^2 + 4 ) 위의 점과 직선 ( y 2x + k ) 사이의 거리의 최소값이 ( 2 sqrt{5} )가 되도록 하는 상수 ( k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "가용 대역폭이 일정하고, 수신 신호 전력이 1.2 W일 때, 잡음 전력을 0.4 W에서 (a ) (W)로 변경하였더니 채널 용량이 3배가 되었다. 상수 (a )의 값이 ( frac{q}{p} )일 때, (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 107
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "이 학생이 자전거 타기와 줄넘기를 했을 때, 칼로리 소모량의 합을 (a )(kcal)라고 하자. (a )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 380
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "수열 ( {a_n } )을 다음과 같이 정의하자. 집합 (A_n {x mid (x n)(x 2n+1) le 0 } )에 대하여 (25 in A_n ) 이면 (a_n 1 )이고, (25 notin A_n )이면 (a_n 1 )이다. [ sum_{k 1}^{m} a_k 20 ] 을 만족시키는 자연수 (m )의 값을 구하시요. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 46
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(A {x | x는 100 이하의 자연수 } ), (B {x | x는 50과 서로소인 자연수 } )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 집합 (X )의 개수를 구하시오. [4점] (가) (X subset A, X ne emptyset ) (나) (X cap B emptyset ) (다) 집합 (X )의 모든 원소는 12와 서로소이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2015,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 3,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 127
    }
]